行會三人小組處理陳浩天上訴

2018年12月13日

行會三人小組處理陳浩天上訴

【本報訊】政府早前引用《社團條例》禁止支持港獨的香港民族黨運作，民族黨前召集人陳浩天（圖）早前決定向特首會同行政會議提出上訴。據了解，行會決定成立三人小組處理上訴，小組成員包括立法會議員廖長江、港交所前主席周松崗和金管局前總裁任志剛，行會會在小組交回報告後再作討論。《蘋果》就事件向陳浩天查詢，暫未有回覆。

陳浩天於上月24日就保安局的禁令提出上訴，並要求行會成員包括特首林鄭月娥、保安局局長李家超、教育局局長楊潤雄、行會召集人陳智思、資深大律師湯家驊，以及立法會議員葉劉淑儀、黃國健、劉業強、張國鈞於處理上訴時避席。據知，大部份被點名的成員，都有在上星期討論民族黨時避席。

葉劉淑儀避席

避席沒有處理陳浩天上訴的葉劉淑儀回應稱，根據行政上訴規例，有關行政上訴可以申請口頭申述，由行政長官委任不少於兩人的委員會進行聆訊，兩方都可有律師代表，並且會閉門舉行，聆訊過程會被錄影，相信可做到公平及公正，但她亦指陳浩天一方亦可申請公開聆訊。《蘋果》記者亦向行會秘書處了解陳浩天上訴一事，當局回覆查詢時指，按行會的保密原則，不會作評論。

■記者呂浩然

上一則
上一則
嘉湖南北選區維持原有分界

下一則
下一則
蘋人誌：病榻中天使小禮物 吳家念